---
title: "Выпущен GIMP 2.6.12"
date: "2012-02-06"
---

На прошлой неделе мы решили выпустить обновление стабильной программы, поскольку за год с лишним набралось достаточное количество исправлений, плюс обновились локализации (включая русскую).

Сборки для Windows и Mac появились буквально только что, объявлять 2.6.12 без них на gimp.ru мы не хотели. Итого:

- [инсталлятор для Windows](http://sourceforge.net/projects/gimp-win/files/GIMP%20%2B%20GTK%2B%20%28development%20rel.%29/GIMP%202.6.12%20%28combined%2032%2B64-bit%20installer%29/gimp-2.6.12-setup.exe/download) (32/64bit сразу);
- [сборка для Mac OS X](http://gimp.ru/download/gimp/) (Snow Leopard и Lion);
- [исходный код](http://ftp.gimp.org/pub/gimp/v2.6/gimp-2.6.12.tar.bz2).

Собирать программу для более старых версий Mac OS X Лиза, судя по всему, перестала.

Что касается 2.8, количество оставшихся ошибок продолжает крутиться вокруг двух десятков, так что никаких сроков готовности называть пока не будем.

Кстати, мы подумываем выпустить последнее обновление документации по 2.6. Русскоязычным пользователям это интересно тем, что Виталий Ломов за прошлый год доперевёл изрядный кусок текста.
